\section{Módulos}

\begin{frame}[t]{¿Por qué?}
\begin{itemize}
  \item Directiva \cppkey{\#include} basada en sustitución de texto.
    \begin{itemize}
      \item ¿Cuántas líneas tengo que compilar con mi \emph{``Hello World''}?.
      \item Problemas de compilación y enlazado (\emph{one definition rule},
            guardas de inclusión, símbolos múltiplemente definidos, \ldots).
      \item Tiempos de compilación muy largos.
      \item No existe el concepto de \textbf{componente}.
      \item Problemas con el preprocesador (tenemos que vivir con marcos).
    \end{itemize}

  \vfill\pause
  \item Desafios:
    \begin{itemize}
      \item Organización de código en proyectos de gran escala.
      \item Mejor interacción con herramientas.
      \item Reducción del tiempo de construcción.
    \end{itemize}
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}[t,fragile]{Ejemplo}
\begin{columns}[T]

\column{.5\textwidth}
\begin{block}{Usando módulos}
\begin{lstlisting}
import std.io;
import graphics.image;

int main() {
  using namespace graphics2d;
  image img;
  ifstream ifs{"foto.jpg"};
  img.load(ifs);
  img.to_gray_scale();
  ofstream ofs{"fotogs.jpg"}
  img.store(ofs);
  return 0;
}
\end{lstlisting}
\end{block}

\column{.5\textwidth}
\begin{block}{La interfaz}
\begin{lstlisting}
import std.io;
import graphics.image;

module graphics.image;

namespace graphics2d {
  export class image {
    // ...
  };
};
\end{lstlisting}
\end{block}

\end{columns}
\end{frame}

\begin{frame}[t]{¿Qué podría pasar?}
\begin{itemize}
  \item Eventual inclusión en C++17.

  \vfill\pause
  \item Aspectos a considerar:
    \begin{itemize}
      \item Experinecia de implementación: Microsoft y clang.
      \item Divergencias menores entre ambas aproximaciones.
      \item Beneficios importantes.
    \end{itemize}

  \vfill\pause
  \item Implementación de Microsoft disponible en Visula Studio 2015.
\end{itemize}
\end{frame}
